%---------------------------------------------------------------------------------------------------
% Einführung
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
% \newpage
%%\part{Anfang}
\chapter{Einleitung}

\begin{flushleft}
Vielfalt von Anfang an-  das Deutsche Bildungssystem ist durch Homogenität \footnote{Bezeichnet die Gleichheit einer physikalischen Eigenschaft über die gesamte Ausdehnung eines Systems., url: \url{http://de.wikipedia.org/wiki/Homogenität}, gesehen am: 29.08.2012 12:30} geprägt. Folglich werden, um möglichst homogene Gruppen zu bekommen, Kinder mit besonderen Bedürfnissen in Sondereinrichtungen unterstützt. Allerdings ist durch öffentliche Diskussionen über Chancengleichheit die Fachöffentlichkeit zu der Erkenntnis gekommen, dass dies nur gelingt, wenn alle Menschen die Möglichkeit auf gesellschaftliche Teilhabe bekommen. Um die Chance für Teilhabe zu ermöglichen, bedarf es an gleichen Bildungschancen für alle. So wird die Frühkindliche Bildung  als Fundament für eine gelingende Bildung gesehen. Die Hoffnung der Bundesregierung ist, dass herkunftsbedingte Benachteiligungen durch eine frühe Bildung minimiert und kompensiert werden können, da besonders Kinder mit Behinderungen, ebenso wie Kinder, die von Armut betroffen sind und Kinder mit Migrationshintergrund  ein erhöhtes Risiko haben keine faire Chance auf gesellschaftliche Teilhabe zu bekommen. Vorreiter für eine Veränderung im Bildungssystem ist die Frühpädagogik, die sich schon seit vier Jahrzehnten an einer integrativen Bildung und Erziehung orientiert. Doch durch die Einführung eines neuen  Begriffes, Inklusion, der die Neubetrachtung des Begriffes Integration verlangt, aber auch als Weiterführung von Integration verstanden wird, sind neue Debatten in der Fachöffentlichkeit entfacht. Dies kann ein Wegbereiter für einen Wandel des deutschen Bildungssystems sein. 
\end{flushleft}

\newpage
\begin{flushleft}
Deutschland steht zwar noch am Anfang vom Inklusionsprozess, aber erste Schritte auf dem noch langen Weg sind gemacht.  Es stellt sich jedoch die Frage-  inwieweit sind die Menschen in Deutschland bereit für Inklusive Pädagogik? Diese Frage greift auch gleich den Titel und die Hypothese dieser Arbeit auf- Inklusive Pädagogik- Deutschland zwischen Integration und Inklusion. In dieser Arbeit möchte ich nach einer Einführung in das Thema Inklusion, in diesem Sinne den Unterschied zwischen Integration und Inklusion verdeutlichen. Hierbei wird deutlich, dass Inklusion noch einen Schritt weiter geht als Integration. Des Weiteren werde ich auf die Zusammenhänge zum Thema Vielfalt in Kindertageseinrichtungen eingehen und dann weiterführen wie sich inklusive Bildung in der Praxis umsetzen lässt. Im letzten Kapitel fasse ich zusammen und gebe mein Fazit wieder.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Viele der Themen in dieser Arbeit konnte ich leider nur anreißen, da es sonst den Umfang dieser Arbeit überschritten hätte. Trotzallem hoffe ich, dass die Hausarbeit dem Leser einen kleinen Einblick in das Thema Inklusion gibt. Des Weiteren möchte ich darauf hinweisen, dass die Arbeit sich hauptsächlich auf  die frühkindliche Pädagogik bezieht.
\end{flushleft}



\newpage