%---------------------------------------------------------------------------------------------------
% Zusammenfassung
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
% \newpage
%%\part{Schluss}
\chapter{Fazit}


\begin{flushleft}
In der Einleitung dieser Hausarbeit wurde darauf hingewiesen, dass die Fülle an Vielfalt sich nur entfalten kann, wenn allen die Chance an gesellschaftlicher Teilhabe und Teilnahme ermöglichen wird. Der Grundstein hierfür sind gleiche Bildungschancen für alle. Doch wie ist es realisierbar?
\end{flushleft}


\begin{flushleft}
Die Hauptzielsetzung dieser Arbeit war es den Unterschied von Integration und Inklusion zu verdeutlichen. Dazu erfolgte zu erst die Beleuchtung des geschichtlichen Hintergrundes, sowie die Aufzeigung der Unterschiede zwischen Integration und Inklusion und welche Veränderungen es für das deutsche Bildungssystem bedeutet. Dem folgte die rechtliche und gesetzliche Auseinandersetzung mit dem Thema Inklusion, dies geschah sowohl auf der nationalen als auch auf internationalen Ebene. Zudem wurde der Begriff Heterogenität definiert und der Umgang mit Vielfalt wurde weiter erörtert. Abschließend wurde auf die Frage eingegangen wie sich inklusive Pädagogik in der Praxis umzusetzen lässt. 
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Durch die Hausarbeit könnte gezeigt werden, dass der Grundgedanke von Inklusion- die Einbeziehung und teilhabe aller- nicht neue ist. Den Grundstein legte in Deutschland, vor über vier Jahrzehnten, das Integrationsbestreben von Eltern. Sie kämpften dafür, dass ihre Kinder mit besonderen Förderbedarf Regelkindertagesstätten besuchen durften. Doch im Laufe der Jahre wurde immer deutlicher, dass das deutsche Bildungssystem nach mehr Veränderungen verlangt. Im Zuge dessen wurde der Integration Begriff durch den Begriff Inklusion abgelöst bzw. weitergeführt.
\end{flushleft}

\newpage
\begin{flushleft}
Erste Schritte im Entwicklungsprozess für eine inklusive Pädagogik wurden bereits vollzogen, doch sind wir lange noch nicht am Ziel angekommen. Zur Zeit wird zwar an vielen Knöpfen gedreht um diesem Ziel einwenig näher zu kommen, doch verlangt Inklusion mehr als neue politische Programme und Gesetze. Es gilt eine Haltung zu entwickeln und zu verinnerlichen, die Vielfalt als Chance und Ressource für Erziehung und Bildung von Kindern sieht. Hierfür braucht es mehr Unterstützung von den Verantwortlichen, den Inklusion gibt es nicht zum Nulltarif. Außerdem sollen Bedingungen geschaffen werden die es allen Beteiligten einfacher macht, dieses komplexe Thema anzugehen. Dem zu Folge sollte Inklusion, damit sie gelingt, nicht an der Kita Tür enden.
\newline\newline
\enquote{\emph{Wir müssen selbst die Veränderung sein, die wir in der Welt sehen wollen --- Mahatma Gandhi}}
% [Vielfalt2012, 73]
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Die Frage, die mich am Ende dieser Arbeit noch interessiert ist - Inwieweit muss sich die Ausbildung von frühpädagogischen Fachkräften erweitern bzw. verändern, damit sie allen Anforderungen, die inklusiver Pädagogik an das frühpädagogische Fachpersonal richtet, gerecht werden kann? Die Auseinandersetzung mit dieser Frage, würde den Umfang dieser Arbeit überschreiten. Es empfiehlt sich daher, dieses Thema in einer weiteren wissenschaftlichen Arbeit zu betrachten.
\end{flushleft}
